恐推高物價害苦居民

2018年11月05日

恐推高物價害苦居民

有旅客推着一箱烏冬及一箱奶粉候車返內地。

【本報訊】港珠澳大橋帶來商機，但人滿之患同時令最先受影響的東涌居民幾乎窒息。隨着港珠澳大橋通車，內地有旅行社推出觀摩港珠澳大橋，兼遊大嶼山及東涌的一日團，價錢由200多元人民幣起。有區議員擔心在人流效應下，業主加租會反映在物價上，最終害苦區內居民，促請當局盡快作出應變措施，將人潮分流。

內地來港一日團，飽覽港珠澳大橋後便到東涌東薈城購物，其間膳食自費，每人團費269元人民幣起。不過團友並非有跨境旅巴接送，而是由導遊帶領乘搭「金巴」及來往東涌巿中心及香港口岸的B6線巴士。若全程有跨境旅巴接送，或安排前往大嶼山寶蓮寺拜大佛及東涌購物的內地團，團費則稍貴，要500多元人民幣。

議員促增直通巴班次

離島區議員兼立法會議員周浩鼎指在大橋開通後有監察當區人流，發現有相當大增幅，對居民出入構成不便。他稱已與運房局溝通，要求局方將B6巴士站遷往昂坪360旁邊的臨時巴士站。另外，他指行走大橋接駁至全港各區的跨境直通巴配額原定有400班，但至今只有約200班運作，旅客在缺少直通巴情況下，便前往東涌轉乘接駁交通往大橋香港口岸，他要求當局盡快提升跨境直通巴班次，以分流旅客。

此外，興建中的東薈城二期預計明年第一或二季落成，周希望設有較多大眾化選擇，包括美食中心。另一離島區議員鄧家彪亦謂，大橋未開通前已有內地團到東涌遊覽，但非優先景點，大橋開通後，珠海、中山、佛山的內地團前往大嶼山更便捷，開初人人貪新鮮，旅客定必急增。鄧指在人流效應下擔心業主加租，居民憂慮物價攀升；其次是零售商戶向旅客傾斜，而非居民日常所需。

■記者溫文學

上一則
上一則
港珠澳大橋狂吸內地客 逼吊車 霸食肆 搶奶粉 東涌淪陷了

東涌個班過半都係蝗同蝻
講到香港咁差咪死返上全球第二大經濟體支那住囉

張就下啦 香港人

下一區 會係邊區失守